集體訴訟有效 Google 華為向 Nexus 6P 用戶賠款和解

美國消費者經常會透過集體訴訟維護自身權益，在 2015 年發表的 Google Nexus 6P 因為出現硬件故障，令部分用戶的手機出現不停重新開機，變得無法正常使用的情況。當時有用戶就以集體訴訟方式向法院控告 Google 和代工生產商 Huawei，案件最近有突破性進展。

來源：xda-developers

Google 曾經在去年向法院要求取消案件，但未獲負責案件的法官同意，事隔約一年後，Google 和 Huawei 向美國法院提出和解方案。雖然兩間公司並不承認出錯，但就打算向所有在 2015 年 9 月 25 日或以後購買 Nexus 6P 的美國消費者，提供最多 400 美元（約 3,137 港元）的賠償以作為和解的條件。至於曾經透過一換一計劃，在保養期內更換 Pixel XL 手機的消費者，亦可以獲得最多 10 美元（約 78 港元）。

如果法院在 5 月 9 日批准 Google 和 Huawei 的和解建議，美國的消費者就可以憑有效的文件申請賠償，假如沒有足夠的文件，則最高只能獲 75 美元（約 588 港元）賠償。

用緊Nexas 6P回覆，係咪無單就無得拎？

5x 呢